[
	{
		"question": "ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة ؟",
		"o1": " مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك",
		"o2": " تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود",
		"o3": " لتحرير البخار الذي يتكون من حرارة المحرك",
		"o4": " مزج البخار في داخل المحرك",
		"answer": " مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة ?",
		"o1": " تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح",
		"o2": " تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح",
		"o3": " ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك",
		"o4": " تسخين المحرك",
		"answer": " تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح"
	},
	{
		"question": "الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون",
		"o1": " في الكاربوريتر",
		"o2": " في المولد",
		"o3": " في الرادياتر",
		"o4": " في الكارتير",
		"answer": " في الكاربوريتر"
	},
	{
		"question": "عند الضغط على دعسة الكلاتش",
		"o1": " تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات",
		"o2": " تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة",
		"o3": " لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات",
		"o4": " يتصل المحرك مع جهاز الغيارات",
		"answer": " لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات"
	},
	{
		"question": "عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات",
		"o1": " هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا",
		"o2": " المحرك لا يعمل",
		"o3": " هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة",
		"o4": " المحرك يتوقف عن العمل بانتظام",
		"answer": " المحرك لا يعمل"
	},
	{
		"question": "عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب",
		"o1": " تقل سرعة المركبة",
		"o2": " تزيد سرعة المركبة",
		"o3": " تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات",
		"o4": " يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة",
		"answer": " تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات"
	},
	{
		"question": "ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟",
		"o1": " فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما",
		"o2": " فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل",
		"o3": " فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي",
		"o4": " رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي",
		"answer": " فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما"
	},
	{
		"question": "يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات",
		"o1": " حسب تعليمات المنتج",
		"o2": " حسب تعليملت القانون",
		"o3": " حسب عرض الاطار",
		"o4": " حسب مساحة لمس الاطار",
		"answer": " حسب تعليمات المنتج"
	},
	{
		"question": "عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا",
		"o1": " اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر",
		"o2": " اذا كان هناك زيت كاف في المحرك",
		"o3": " اذا أضواء المركبة تنير",
		"o4": " اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي",
		"answer": " اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة البطارية",
		"o1": " خزن التيار الكهربائي",
		"o2": " قياس التيار الكهربائي",
		"o3": " توليد التيار الكهربائي",
		"o4": " فصل التيار الكهربائي",
		"answer": " خزن التيار الكهربائي"
	},
	{
		"question": "ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت",
		"o1": " ترينا كمية الزيت في حوض الزيت",
		"o2": " ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه",
		"o3": " ترينا كمية الزيت في المحرك",
		"o4": " ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله",
		"answer": " ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله"
	},
	{
		"question": "اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)",
		"o1": " ممنوع تحريك المركبة يجب احضار ميكانيكي",
		"o2": " يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود.",
		"o3": " يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة",
		"o4": " يجب السير الى اقرب كراج لتصليح الكارتير.",
		"answer": " يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود."
	},
	{
		"question": "انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله",
		"o1": " ان نضيف حالا زيت لمحور المقود",
		"o2": " ان توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما",
		"o3": " ان نشد برغي المقود داخل المركبة",
		"o4": " ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود",
		"answer": " ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود"
	},
	{
		"question": "كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع",
		"o1": " عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك",
		"o2": " عند فتح غطاء المحرك",
		"o3": " عندما يتوقف المحرك عن العمل",
		"o4": " عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك",
		"answer": " عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك"
	},
	{
		"question": "اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة",
		"o1": " لا اهمية للامر",
		"o2": " غير صحيح",
		"o3": " صحيح",
		"o4": " هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط",
		"answer": " صحيح"
	},
	{
		"question": "يرينا مقياس السرعة",
		"o1": " سرعة سير المركبة كم / ساعة",
		"o2": " سرعة دوران المحرك",
		"o3": " سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات",
		"o4": " سرعة دوران عجلة المحرك",
		"answer": " سرعة سير المركبة كم / ساعة"
	},
	{
		"question": "يرينا مقياس ضغط الزيت",
		"o1": " اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك",
		"o2": " صلاحية فيلتر الزيت",
		"o3": " كمية الزيت في الكارتير",
		"o4": " نوعية الزيت وموعد تغييره",
		"answer": " اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك"
	},
	{
		"question": "عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع",
		"o1": " عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر",
		"o2": " عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود",
		"o3": " عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك",
		"o4": " عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود",
		"answer": " عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك"
	},
	{
		"question": "يرينا مقياس الوقود",
		"o1": " عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة",
		"o2": " كمية الوقود في خزان الوقود",
		"o3": " صلاحية جهاز الوقود",
		"o4": " نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه",
		"answer": " كمية الوقود في خزان الوقود"
	},
	{
		"question": "جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من",
		"o1": " تغيير الضوء العالي الى نور الطريق",
		"o2": " تغيير الضوء الواطىء الى نور الالتقاء",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس",
		"answer": " تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس"
	},
	{
		"question": "يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير",
		"o1": " بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج",
		"o2": " عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب",
		"o3": " حسب تعليمات سلطة الترخيص",
		"o4": " عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً",
		"answer": " بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج"
	},
	{
		"question": "يضيء مصباح تحذير الاضواء في لوحة المقاييس",
		"o1": " عندما نستعمل مصابيح الوقوف",
		"o2": " عندما نستعمل نور الالتقاء",
		"o3": " عندما نستعمل الضوء العالي",
		"o4": " عندما نستعمل الضوء الواطىء",
		"answer": " عندما نستعمل الضوء العالي"
	},
	{
		"question": "في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء",
		"o1": " في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد",
		"o2": " عندما تسخن بطانة الفرامل",
		"o3": " في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل",
		"o4": " عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل",
		"answer": " عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة جهاز ال- 'أي.بي.أس' (ABS)؟",
		"o1": " لمنع اهتراء الإطارات.",
		"o2": " لمنع الاستعمال الزائد لفرامل المركبة.",
		"o3": " لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.",
		"o4": " لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.",
		"answer": " لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة، 'إي.إس.بي' (E.S.P)؟",
		"o1": " جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.",
		"o2": " السيطرة على استهلاك وقود المحرك.",
		"o3": " منع إقفال العجلات.",
		"o4": " التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.",
		"answer": " جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة."
	},
	{
		"question": "كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟",
		"o1": " بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.",
		"o2": " بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.",
		"o3": " بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.",
		"o4": " بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.",
		"answer": " بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته."
	},
	{
		"question": "ما هي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟",
		"o1": " استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).",
		"o2": " وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.",
		"o3": " إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).",
		"o4": " إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.",
		"answer": " استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش)."
	},
	{
		"question": "ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟",
		"o1": " فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية – غيار الوقوف (P) ).",
		"o2": " الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.",
		"o3": " الهاندبريك ءمحلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية –(N) ) والكلاتش مضغوط.",
		"o4": " الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول(وفي المركبة الأوتوماتيكية- (D) ) والكلاتش مضغوط.",
		"answer": " فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية – غيار الوقوف (P) )."
	},
	{
		"question": "ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة؟",
		"o1": " تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.",
		"o2": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.",
		"o3": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.",
		"o4": " يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.",
		"answer": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق."
	},
	{
		"question": "قبل تعشيق الغيار من الغيار P إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:",
		"o1": " الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.",
		"o2": " الضغط بقوة على دعسة الوقود.",
		"o3": " الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.",
		"o4": " الضغط بقوة على دعسة الفرامل.",
		"answer": " الضغط بقوة على دعسة الفرامل."
	}
]